%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 27.03.2019
%%

\section{Konstrukcja rakiety nośnej}\label{sec:konstrukcja-rakiety-nosnej}
\paragraph*{}
Nowoczesne rakiety nośne służące do wynoszenia na orbitę okołoziemską ładunków takich jak satelity,
kapsuły załogowe i towarowe, mają konstrukcje wielostopniowe.
Pierwszy, wytwarzający największą siłę ciągu stopień, pozwala na oderwanie się od Ziemi i pokonanie najgęstszych warstw atmosfery.
Kolejne, zazwyczaj dwa słabsze i mniejsze, stopnie umożliwiają dalsze zwiększanie wysokości i przede wszystkim uzyskanie prędkości niezbędnej osiągnięcia wymaganej trajektorii, a także inne, późniejsze manewry orbitalne.

Każdy ze stopni posiada odrębna konstrukcję, silniki oraz zbiorniki paliwa.
Po zakończeniu pracy, czyli zużyciu całego zapasu paliwa, kolejne stopnie są odrzucane od reszty rakiety, a następny człon rozpoczyna pracę.
Powoduje to, że parametry fizyczne rakiety znacząco zmieniają się z każdym przejściem do następnego stopnia, a z punktu widzenia algorytmu kierującego, takiego jak omawiany w pracy PEG, każdy kolejny stopień i czas jego pracy można i należy rozpatrywać jako osobną rakietę oraz lot.
